%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage[active,tightpage]{preview}
\PreviewEnvironment{tikzpicture}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  %fixed zerofill,
  %precision=4,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%% https://tex.stackexchange.com/questions/70081/improved-unit-circle-animation


\newcommand{\nbFrames}{360}

\begin{document}
\foreach \ii in {1,...,\nbFrames} {

\pgfmathsetmacro{\angle}{\ii} 

\begin{tikzpicture}
    %%% Axis
    \draw[thick,-stealth,black] (-3,0)--(4,0) coordinate (A) node[below] {$x$}; % x axis
    \draw[thick,-stealth,black] (0,-3)--(0,3) node[left] {$y$}; % y axis
    \draw[black,thin] (0,0) circle (2.5cm);
    \node[black,below] at (2.7,0) {1};
    \node[black,above] at (0.2,-3.2) {1};
%
    \draw[ultra thick,orange] (0,0) -- (\angle:2.5cm |- 0,0) node[midway,below] {$\cos(\theta)$}; % UpOn y axis
    %
    \draw (1,0) arc (0:\angle:1) node at ($(\angle/2:0.7)$) {$\theta$};
    \draw[ultra thick, cyan  ] (\angle:2.5cm) -- (\angle:2.5cm |- 0,0) node[midway,right] {$\sin(\theta)$}; % vertical line

    \draw[ultra thick,red,-stealth,rotate=\angle] (0,0) -- (2.5,0) coordinate (B); 

    \begin{scope}
    \begin{axis}[
        thick,
        y=2.5cm,
        axis lines=center,
        xmin=-5, xmax=360,
        ymin=-1, ymax=1,
        xlabel={$\theta$},
    	xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
        anchor=origin, at=(A),
        xshift=3ex,
        enlarge y limits,
        enlarge x limits=upper,
        samples=90,
        xtick={0,90,...,360},
		xticklabels={0,$\frac{\pi}{2}$, $\pi$, $\frac{3\pi}{2}$, $2\pi$}        
        ]
        \addplot[domain=0:\angle,ultra thick, no markers,cyan] {sin(x)} coordinate (C);
        \addplot[domain=0:\angle,ultra thick, no markers,orange] {cos(x)};
    \end{axis}
    \draw [densely dashed,cyan, thick] (B) -- (C);
    \end{scope}
    \end{tikzpicture}
    
}

\end{document}